賴清德：台灣本來就是主權獨立國家

美國近日的情勢在民主黨總統候選人拜登自行宣布當選後，焦點皆在其身上；不過，美東時間12日時，美國國務卿蓬佩奧突然丟出一記直球，力挺台灣稱「台灣非中國一部分，過去35年美國兩黨政府所遵循的政策也承認這件事。」對此，副總統賴清德今天（14日）表示，這是事實，台灣本來就是主權獨立國家。

副總統賴清德今天下午參訪花蓮洄瀾灣開心農場保種基地，接受媒體訪問時被問及蓬佩奧直言台灣並非中國一部份這件事，賴清德回應：「這是一個事實，我們本來就是一個主權獨立的國家。」

同時，賴清德亦強調，未來台灣也會跟民主的國家繼續深化友誼，也希望國人能夠團結合作，「守護我們自己的國家」。

蓬佩奧（Mike Pompeo）於美東時間12日時接受電台節目修伊特秀（Hugh Hewitt Show）訪問，訪談討論到台灣和中國的問題，他公開表示：「台灣並非中國的一部份」。

蓬佩奧此舉挑起中國的敏感神經，中方外交部發言人稱會「堅決回擊」；而我方外交部發言人則感謝蓬佩奧的友善言論。

仲唔武統
又話美台建立就武統

推